加拿大官員回應中方警告 稱5G網絡安全不妥協

中國警告加拿大若禁止華為5G電訊設備銷售將會有後果，渥太華官員對此反駁稱，加拿大不會在網絡安全方面向中國妥協。

加拿大公共安全部長古德爾（Ralph Goodale）對記者表示，加國將根據自身的判斷作出正確決定，不會因為任何阻撓而受影響。

加拿大仍未就華為5G作出決定。外電引述知情人士表示，加拿大的安全機構仍在對5G電訊技術進行安全審查，包括研究存在哪些潛在的安全漏洞，至少還有幾個月的時間，才會作出是否限制華為的決定。

中國駐加拿大大使盧沙野較早時警告加拿大，如果禁止中國電訊設備商華為向加拿大提供5G網絡設備，將會有後果。

中加關係自上月加拿大應美國要求，拘捕過境的孟晚舟後轉差。孟晚舟經審訊後獲准保釋，加拿大正等候美國正式提出引渡申請。其後，中方先後以涉嫌從事危害中國國家安全活動，扣查加拿大前外交官康明凱(Michael Kovrig)及商人斯帕沃(Michael Spavor)，並將原本判監15年的加拿大人謝倫伯格(Robert Lloyd Schellenberg)改判死刑。

唔用你都唔撚得喎
好大官威

自由市場，除非你話已簽約毀約唔賠錢
講到尾即係生意
唔通大麻海洛英啲毒販又可以話你當地政府唔比我賣就有嚴重後果咩？
人地加拿大內政就咪干涉啦

我真係唔知中國做乜
係咪要玩到全世界反你先安樂

小學生做皇帝 差唔多啦
支那最搞笑係成班要聽個低能話事

加拿大快手啲查完落決定啦
經濟好唔掂
睇經濟數據中美未死加拿大死先
中立講句，你揀一面歸邊都要架啦
咁落去兩邊都唔討好

至少還有幾個月的時間，才會作出是否限制華為的決定

等幾個月咁耐，係咪等緊三月侵落柯打